Желі т?йіндеріні? бір орталы? ??рыл?ы?а тікелей ?осылуы ар?ылы байланыс орнату т?сілі
A. Са?ина топологиясы
B. А?аш т?різдес топология
C. Ж?лдызша топологиясы
D. Шина топологиясы
E. Тор топологиясы
ANSWER: C
OSI ?лгісіндегі деректерді жіберу, маршрутизациялау ж?не IP-адрес та?айындау ?ызметі ат?арылатын де?гей
A. Тасымалдау де?гейі
B. Желі де?гейі
C. Физикалы? де?гей
D. Сеанс де?гейі
E. ?олданбалы де?гей
ANSWER: B
Екі т?рлі желіні байланыстыру ?шін ?олданылатын ??рыл?ы
A. Коммутатор
B. Модем
C. К?пір
D. Маршрутизатор
E. Т?йін
ANSWER: D
Электронды? поштаны алу ?шін ?олданылатын хаттама
A. HTTP
B. FTP
C. POP3
D. SMTP
E. SNMP
ANSWER: C
Бір мекемеге немесе ?й ішіндегі бірнеше ??рыл?ыны ?осу ?шін ??рыл?ан шектеулі географиялы? айма?та?ы желі
A. MAN
B. WAN
C. LAN
D. WLAN
E. SAN
ANSWER: C
NAT технологиясын ?олдану н?тижесінде жеке IP-адресті ?о?амды? желіге шы?ару?а м?мкіндік берілуі
A. Желілік хаттамаларды шифрлау
B. IP-адресті с?зу
C. Жеке IP-адресті ?о?амды? IP-адреске т?рлендіру
D. Деректерді маршрутизациялау
E. ?ауіпсіздік сертификатын беру
ANSWER: C
?олданушы мен желілік ??рыл?ылар арасында?ы м?лімет алмасуды ?йымдастыру ?ызметін ат?аратын OSI ?лгісіні? де?гейі
A. ?олданбалы де?гей
B. Сеанс де?гейі
C. Тасымалдау де?гейі
D. М?лiметтер арнасы де?гейi
E. Физикалы? де?гей
ANSWER: A
DNS ?ызметіні? негізгі міндеті
A. IP-адрестерді шифрлау
B. Домендік аттарды IP-адрестерге т?рлендіру
C. Порттарды бас?ару
D. Желіні ?ор?ау
E. Электронды? поштаны с?зу
ANSWER: B
Серверді? деректерді са?тап, желідегі бас?а ??рыл?ылар?а б?лісуге арнал?ан т?рі
A. ?олданбалы сервер
B. Пошта сервері
C. Файл сервері
D. DHCP сервері
E. Веб-сервер
ANSWER: C
Компьютерлерді ?рт?рлі географиялы? айма?та біріктіру ар?ылы ??рыл?ан ке? ау?ымды желі т?рі
A. LAN
B. MAN
C. PAN
D. WAN
E. WLAN
ANSWER: D
Желі ??рыл?ылары арасында?ы физикалы? байланыс пен сигналдарды тасымалдау де?гейі
A. М?лiметтер арнасы де?гейi
B. Физикалы? де?гей
C. Сеанс де?гейі
D. ?олданбалы де?гей
E. Тасымалдау де?гейі
ANSWER: B
Интернетке ?осыл?ан ??рыл?ыны? бірегей санды? мекенжайы
A. DNS атауы
B. MAC адрес
C. IP адрес
D. Порт н?мірі
E. Хост аты
ANSWER: C
Деректерді пакеттерге б?лу ж?не ?абылдаушы ??рыл?ы?а жеткізуді ?амтамасыз ететін хаттама
A. FTP
B. HTTP
C. TCP
D. SMTP
E. ARP
ANSWER: C
Электронды пошта ар?ылы хабарлама жіберуге арнал?ан хаттама
A. POP3
B. IMAP
C. SMTP
D. SNMP
E. HTTPS
ANSWER: C
Желі ресурстарына сырттан ?ауіпсіз ?атынау м?мкіндігін беретін технология
A. NAT
B. DNS
C. VPN
D. FTP
E. ARP
ANSWER: C
Коммутаторды? негізгі ?ызметі
A. IP-адресті беру
B. Сигналды шифрлау
C. Желі трафигін с?зу
D. Кадрларды MAC адрес ар?ылы ба?ыттау
E. Желіні интернетке ?осу
ANSWER: D
Желі де?гейінде ж?мыс істейтін ??рыл?ы
A. Коммутатор
B. К?пір
C. Маршрутизатор
D. Концентратор
E. Фаервол
ANSWER: C
Пошта ж?шігін серверде ?алдыра отырып, хабарламаларды к?руге м?мкіндік беретін хаттама
A. POP3
B. SMTP
C. SNMP
D. IMAP
E. HTTP
ANSWER: D
Желідегі екі ??рыл?ы бір уа?ытта дерек жібере алатын м?лімет тасымалдау режимі
A. Жартылай дуплекс
B. Біржа?ты байланыс
C. Толы? дуплекс
D. Уа?ытша ?осылу
E. Тізбекті байланыс
ANSWER: C
MAC-адрес желіні? ?ай де?гейінде ж?мыс істейді
A. ?олданбалы
B. Тасымалдау
C. Арналы? 
D. Желі
E. Сеанс
ANSWER: C
?о?амды? IP-адрестерді? жетіспеушілігін шешуге арнал?ан механизм
A. DNS
B. NAT
C. DHCP
D. FTP
E. IPsec
ANSWER: B
Желілік ?ауіпсіздікті сертификаттау ?шін ?олданылатын хаттама
A. TCP
B. SNMP
C. SSL
D. FTP
E. HTTP
ANSWER: C
Желі ар?ылы файл жіберуді ?амтамасыз ететін хаттама
A. DHCP
B. FTP
C. SMTP
D. DNS
E. SNMP
ANSWER: B
OSI ?лгісіндегі 7 де?гейді? е? жо?ар?ы де?гейі
A. ?олданбалы
B. Сеанс
C. Тасымалдау
D. М?лiметтер арнасы
E. Желі
ANSWER: A
Ірі ?йымдарда ішкі ?олдану?а арнал?ан, сырт?ы ?олжетімсіз желі т?рі
A. Extranet
B. Internet
C. Intranet
D. VPN
E. WAN
ANSWER: C
IPv4-те ?олданылатын адрес ?зынды?ы
A. 64 бит
B. 128 бит
C. 16 бит
D. 32 бит
E. 8 бит
ANSWER: D
Желі ??рыл?ысыны? физикалы? адресі ретінде ?олданылатын идентификатор
A. IP адрес
B. MAC адрес
C. DNS атауы
D. Порт н?мірі
E. Сервер атауы
ANSWER: B
IP-пакеттерін желі ар?ылы жіберу ?шін ?олданылатын хаттама
A. FTP
B. TCP
C. UDP
D. IP
E. SMTP
ANSWER: D
Желідегі ??рыл?ылар арасында байланыс орнату мен б?зуды ?амтамасыз ететін OSI де?гейі
A. Сеанс де?гейі
B. Физикалы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Желі де?гейі
E. М?лiметтер арнасы
ANSWER: A
ACL (Access Control List) к?мегімен бас?арылатын функция
A. Деректерді шифрлау
B. Адресті маршрутизациялау
C. Желілік ?атынау?а р??сат беру ж?не шектеу
D. IP-адресті та?айындау
E. DNS т?рлендіру
ANSWER: C
Сервер мен клиент арасында сенімді ж?не реттелген байланыс орнату ?шін ?олданылатын хаттама
A. UDP
B. ICMP
C. TCP
D. ARP
E. IP
ANSWER: C
Желілік а?аулар мен ?ателер туралы хабарлайтын хаттама
A. TCP
B. SNMP
C. HTTP
D. ICMP
E. FTP
ANSWER: D
Домендік аттарды IP-адрестерге т?рлендіру процесін ?амтамасыз ететін ?ызмет
A. DHCP
B. NAT
C. DNS
D. FTP
E. IPsec
ANSWER: C
?ашы?тан ?атынау кезінде ?ауіпсіз байланысты ?амтамасыз ету т?сілі
A. VPN
B. FTP
C. DNS
D. ARP
E. NAT
ANSWER: A
IPv6-да IP-адрес ?зынды?ы
A. 64 бит
B. 128 бит
C. 32 бит
D. 16 бит
E. 48 бит
ANSWER: B
Коммутатор ?ай де?гейде ж?мыс істейді
A. Физикалы?
B. Арналы?
C. Желі
D. ?олданбалы
E. Тасымалдау
ANSWER: B
Хост атауын IP-адреске с?йкестендіруді орындайтын желілік ?ызмет
A. NAT
B. DNS
C. FTP
D. VPN
E. DHCP
ANSWER: B
DHCP ?ызметіні? негізгі ма?саты
A. Хаттамаларды шифрлау
B. IP-адресті автоматты т?рде та?айындау
C. Желіні шектеу
D. Файлдарды жіберу
E. Желіні маршрутизациялау
ANSWER: B
Желіде на?ты пайдаланушылар?а немесе ??рыл?ылар?а ?ол жеткізуді шектеу ??ралы
A. DNS
B. SSL
C. ACL
D. FTP
E. IPsec
ANSWER: C
Пошта сервері ?андай ?ызмет ат?арады
A. Файлдарды ?абылдау
B. Маршрутизаторды орнату
C. Хат алмасуды ?йымдастыру
D. Желіні бас?ару
E. Адресті шифрлау
ANSWER: C
Электронды? поштаны жеткізуді ?йымдастыратын желілік ?ызмет
A. FTP
B. DNS
C. SMTP
D. SNMP
E. DHCP
ANSWER: C
?олданушы компьютеріне желі ар?ылы файлдарды ж?ктеу хаттамасы
A. SNMP
B. HTTP
C. FTP
D. SMTP
E. TCP
ANSWER: C
Желі ?ауіпсіздігін ?амтамасыз ететін санды? ку?лікті? ?ызметі
A. IP-маршрутизациялау
B. VPN орнату
C. ?олданушыны аутентификациялау
D. Желілік хаттаманы аны?тау
E. Файлдарды шифрлау
ANSWER: C
?ашы?тан ?атынау кезінде ?олданылатын ?ауіпсіз байланыс технологиясы
A. NAT
B. VPN
C. FTP
D. DHCP
E. POP3
ANSWER: B
DNS серверіні? негізгі функциясы
A. Электронды? пошта жіберу
B. IP-адрес та?айындау
C. Домендік атауды IP-адреске с?йкестендіру
D. Хаттама шифрлау
E. Желілік ??рыл?ыларды ба?ылау
ANSWER: C
Желілік а?аулар туралы хабарламалар жіберуге арнал?ан хаттама
A. SNMP
B. DHCP
C. FTP
D. ICMP
E. IMAP
ANSWER: D
Желідегі м?ліметтерді беру кезінде сенімді байланысты ?амтамасыз ететін хаттама
A. UDP
B. TCP
C. FTP
D. ARP
E. SMTP
ANSWER: B
Интернет ар?ылы ?ашы?та?ы серверге ?ауіпсіз ?осылу ?шін ?олданылатын протокол
A. HTTP
B. SSH
C. POP3
D. SMTP
E. SNMP
ANSWER: B
Интранет желісіні? сипаттамасы
A. ?о?амды? ?олжетімділікпен сипатталады
B. Электронды? пошта ?ызметіне арнал?ан
C. Ішкі желі ретінде шектелген мекемеге тиесілі
D. Деректерді жария т?рде б?ліседі
E. Желі ?ауіпсіздігін ?амтамасыз етпейді
ANSWER: C
Физикалы? кабель ар?ылы ?осыл?ан желі т?рі
A. WLAN
B. Wi-Fi
C. Bluetooth
D. Ethernet
E. LTE
ANSWER: D
IP адрес пен MAC адрес арасында?ы с?йкестікті аны?тайтын хаттама
A. FTP
B. DNS
C. ARP
D. DHCP
E. ICMP
ANSWER: C
Хаттамалар стегіні? е? т?менгі де?гейі
A. ?олданбалы
B. Сеансты?
C. Желі
D. Физикалы?
E. К?лік
ANSWER: D
NAT технологиясыны? желіде ат?аратын р?лі
A. DNS атауларын т?рлендіру
B. IP-мекенжайларды ауыстыру
C. Файлдарды жіберу
D. Желіні ?шіру
E. MAC-адресті ?згерту
ANSWER: B
DNS ж?йесінде мекенжайды кэштеу н?тижесі
A. ?ауіпсіздікті арттыру
B. Мекенжайларды ?згерту
C. Аны?тау жылдамды?ын арттыру
D. Желі ресурстарын б??аттау
E. Сертификаттарды жа?арту
ANSWER: C
IP пакеттері жо?ал?анда ?айта жіберуді ?амтамасыз ететін хаттама
A. TCP
B. UDP
C. FTP
D. SNMP
E. ICMP
ANSWER: A
Желіде автоматты т?рде IP мекенжайын та?айындау ?ызметі
A. DNS
B. NAT
C. DHCP
D. TCP
E. VPN
ANSWER: C
Желі трафигін с?зу ж?не бас?ару ?шін ?олданылатын ??рыл?ы
A. Коммутатор
B. Брандмауэр (фаервол)
C. Модем
D. FTP-сервер
E. DNS сервер
ANSWER: B
FTP ?ызметіні? стандартты порты
A. 80
B. 443
C. 25
D. 20/21
E. 110
ANSWER: D
Wi-Fi желісіні? сипаттамасы
A. Оптикалы? кабель ар?ылы таралады
B. Радиотол?ын ар?ылы деректерді тасымалдайды
C. Тек сымды ?осылуды ?олдайды
D. Сертификатсыз ж?мыс істейді
E. Тек ке?селерге арнал?ан
ANSWER: B
IP-адресті статикалы? т?рде та?айындау н?тижесі
A. Желіні? автоматты ?згеруі
B. Уа?ытша байланыс
C. ?згермейтін мекенжай
D. Желіден ажырату
E. Сервер ауысады
ANSWER: C
WAN желісіні? басты ерекшелігі
A. Ша?ын айма??а таралуы
B. Радиотол?ынмен ж?мыс істеуі
C. Ке? географиялы? ау?ымды ?амтуы
D. Тек ?й желісінде ?олданылуы
E. Кабельсіз ж?мыс істеуі
ANSWER: C
Электронды? поштаны бас?ару?а арнал?ан протокол
A. IMAP
B. FTP
C. TCP
D. HTTP
E. ARP
ANSWER: A
NAT ?олдану ар?ылы к?п ??рыл?ы?а бір IP ар?ылы интернетке шы?у м?мкіндігі
A. Домен бас?ару
B. Сертификаттау
C. Адресті т?рлендіру
D. Желілік шифрлау
E. Портты ашу
ANSWER: C
?олданушы м?ліметтерін серверге жіберуге арнал?ан хаттама
A. FTP
B. TCP
C. UDP
D. HTTP
E. SMTP
ANSWER: E
DNS кэшін тазарту ?ажеттігі
A. Поштаны жа?арту
B. Желіні ?шіру
C. Ескі IP-мекенжайлардан арылу
D. MAC адресін ?згерту
E. Парольді ?алпына келтіру
ANSWER: C
SSL/TLS хаттамасы ?ай ма?сатта ?олданылады
A. IP маршрутизациясы
B. Серверді ?айта іске ?осу
C. М?ліметтерді ?ор?ау ж?не шифрлау
D. ?ашы?тан ?осылу
E. Файл жіберу
ANSWER: C
IMAP ?ызметіні? ерекшелігі
A. Хаттарды тек ж?ктеп алу
B. Хаттарды серверде са?тау
C. Желі маршрутизациясы
D. DNS т?рлендіру
E. Портты шифрлау
ANSWER: B
?ауіпсіздік сертификаты ?андай а?паратты ?амтиды
A. DNS атауы мен IP адрес
B. Пайдаланушы аты мен пароль
C. Ашы? кілт ж?не иесіні? м?ліметтері
D. Порт н?мірі
E. Желі к?лемі
ANSWER: C
Желіні? барлы? ??рыл?ылары бір кабельге ?осыл?ан топология
A. Ж?лдызша
B. Са?ина
C. Шина
D. А?аш т?різді
E. Тор
ANSWER: C
Екі желіні біріктіруге арнал?ан ??рыл?ы
A. Концентратор
B. Коммутатор
C. К?пір (Bridge)
D. Модем
E. Брандмауэр
ANSWER: C
Желі де?гейіндегі деректер пакеттерін ба?ыттау процесі
A. Коммутация
B. Аутентификация
C. Маршрутизация
D. С?згілеу
E. Шифрлау
ANSWER: C
OSI моделіні? к?лік де?гейіні? негізгі ?ызметі
A. IP-адрес та?айындау
B. Доменді шешу
C. ?олданбалы интерфейс ?сыну
D. Сенімді деректер жеткізу
E. Физикалы? ?осылуды орнату
ANSWER: D
POP3 хаттамасыны? басты ерекшелігі
A. Электронды? поштаны серверде са?тау
B. Хаттарды серверден ж?ктеп алып, жою
C. Желі а?ауларын жіберу
D. Желілік портты ашу
E. DNS атауын т?рлендіру
ANSWER: B
Желілік ?ауіпсіздікті бас?ару?а арнал?ан ереже жина?ы
A. NAT
B. ACL
C. FTP
D. DHCP
E. TCP
ANSWER: B
Сервер мен клиент арасында жеке арна ар?ылы шифрлан?ан байланыс орнату т?сілі
A. VPN
B. HTTP
C. FTP
D. NAT
E. POP3
ANSWER: A
Серверді? тек клиентті? с?ранысына жауап беретін т?рі
A. Баспа сервері
B. Базалы? сервер
C. Веб-сервер
D. Клиент-сервер
E. ?арапайым файл сервері
ANSWER: D
OSI моделіні? м?ліметтер каналы де?гейінде ж?мыс істейтін ??рыл?ы
A. Маршрутизатор
B. Коммутатор
C. Брандмауэр
D. Сервер
E. Модем
ANSWER: B
DHCP хаттамасыны? функциясы
A. Порттарды шифрлау
B. IP мекенжайларын автоматты т?рде беру
C. DNS кэшін тазарту
D. Электронды? поштаны ба?ыттау
E. Виртуалды желі ??ру
ANSWER: B
NAT технологиясы ?олданылатын жа?дай
A. DNS ?ызметін орнату
B. Ішкі IP адресін сырт?ы?а т?рлендіру
C. Серверде хат са?тау
D. Веб-серверді ??ру
E. Коммутаторды баптау
ANSWER: B
Желілік принтерге орта? ?ол жеткізуді ?амтамасыз ететін сервер т?рі
A. Веб-сервер
B. Прокси сервер
C. Баспа сервері
D. Дерек?ор сервері
E. DNS сервері
ANSWER: C
?айта жіберу мен деректер жо?алуын болдырмайтын к?лік де?гейіні? хаттамасы
A. UDP
B. FTP
C. SMTP
D. TCP
E. ARP
ANSWER: D
Хаттамалар иерархиясында ?олданбалы де?гейге жататын хаттама
A. TCP
B. IP
C. SMTP
D. ARP
E. ICMP
ANSWER: C
Хаттама мен порттарды ?олданып, желі трафигін шектеуге м?мкіндік беретін тізім
A. DNS
B. DHCP
C. NAT
D. ACL
E. VPN
ANSWER: D
?олданушы?а на?ты IP мекенжайды ?олмен беру т?рі
A. Динамикалы? IP
B. DHCP IP
C. Виртуалды IP
D. Статикалы? IP
E. Жасырын IP
ANSWER: D
Пошта серверінде хаттарды са?тау м?мкіндігін ?сынатын хаттама
A. FTP
B. HTTP
C. IMAP
D. TCP
E. SSH
ANSWER: C
Желідегі ??рыл?ылар MAC мекенжай бойынша байланысатын де?гей
A. ?олданбалы
B. Желілік
C. М?ліметтер каналы
D. Сеансты?
E. К?лік
ANSWER: C
Сертификаттар ?олданылатын ?ауіпсіздік ?ызметі
A. ??рыл?ы с?йкестендіру
B. Электронды? пошта жіберу
C. IP маршрутизациялау
D. DNS шешімі
E. Серверді ?айта ж?ктеу
ANSWER: A
Желілік трафикті бас?ару?а арнал?ан ба?дарламалы? ??рал
A. Архиватор
B. Мониторинг ж?йесі
C. Файл менеджері
D. VPN клиенті
E. SSH протоколы
ANSWER: B
Пошта хаттамасыны? стандартты порты
A. 21
B. 25
C. 53
D. 443
E. 110
ANSWER: B
Желіні? логикалы? ??рылымын аны?тайтын сипаттама
A. Желілік карта
B. Желілік хаттама
C. Желілік топология
D. Желілік кабель
E. Желілік адаптер
ANSWER: C
IP желісіндегі ?ашы?та?ы желі ресурстарына ?ол жеткізуге м?мкіндік беретін т?сіл
A. NAT
B. VPN
C. DHCP
D. FTP
E. HTTP
ANSWER: B
А?парат жіберушіден ?абылдаушы?а дейін ?андай жолмен ж?ретінін аны?тайтын процесс
A. Адрестеу
B. Р??сат
C. Шифрлау
D. Маршрутизация
E. Сервер та?дау
ANSWER: D
Интернетке ?осылусыз локалды байланыс орнату т?сілі
A. WAN
B. VPN
C. NAT
D. LAN
E. ACL
ANSWER: D
Желідегі негізгі ресурстар?а кіруді реттейтін ??рыл?ы
A. Маршрутизатор
B. Прокси
C. Сервер
D. Коммутатор
E. Клиент
ANSWER: C
DNS ?ызметіні? ?олданылуы
A. Шифрлау
B. Сертификаттау
C. IP-адреске доменді т?рлендіру
D. Веб-серверді бас?ару
E. Хаттарды са?тау
ANSWER: C
OSI моделіні? ?олданбалы де?гейіне жататын ?ызмет
A. Деректерді б?лу
B. ?ор?аныс орнату
C. Электронды? пошта
D. Физикалы? ?осылу
E. Адресті ауыстыру
ANSWER: C
Ша?ын мекеме ішіндегі жеке меншік желі т?рі
A. WAN
B. MAN
C. LAN
D. VPN
E. PAN
ANSWER: C
Файлдарды интернет ар?ылы жіберуге арнал?ан хаттама
A. HTTP
B. TCP
C. FTP
D. IMAP
E. SNMP
ANSWER: C
Са?ина топологиясында?ы деректерді? берілу т?ртібі
A. Бір уа?ытта барлы? ??рыл?ы?а
B. Хаосты? т?ртіппен
C. Тізбекті т?рде бір ба?ытта
D. Тікелей бір ??рыл?ы?а
E. Ретсіз т?рде
ANSWER: C
Желі ?ауіпсіздігі ?шін пайдаланушыны с?йкестендіру т?сілі
A. NAT
B. DNS
C. Аутентификация
D. Сервер баптауы
E. Коммутатор ?осу
ANSWER: C
Коммутатор ж?мыс істейтін OSI моделі де?гейі
A. ?олданбалы
B. Тасымалдау
C. М?ліметтер каналы
D. Желілік
E. Физикалы?
ANSWER: C
Желілік байланыста ?олданылатын е? жиі ?олданылатын кабель т?рі
A. Коаксиалды
B. Оптикалы? талшы?
C. Витая пара
D. Сериялы? кабель
E. USB кабель
ANSWER: C
Маршрутизаторды? негізгі ?ызметі
A. Файлдарды са?тау
B. IP-мекенжай беру
C. Пошта жіберу
D. Желі ба?ыттарын аны?тау
E. Портты ашу
ANSWER: D
Сервер ресурстарына ?олжетімділікті бас?ару т?рі
A. NAT
B. DNS
C. VPN
D. Аутентификация
E. FTP
ANSWER: D
SSL сертификатыны? негізгі ма?саты
A. IP-мекенжайды та?айындау
B. ?олданушыны тіркеу
C. Желіні ке?ейту
D. ?ауіпсіз байланысты ?амтамасыз ету
E. Файлды архивтеу
ANSWER: D
OSI моделінде м?ліметтерді? битке т?рлендіру де?гейі
A. ?олданбалы
B. М?ліметтер каналы
C. Сеансты?
D. Физикалы?
E. Желілік
ANSWER: D
DNS ?ызметі ар?ылы орындалатын ?рекет
A. Домен атауын IP-ге т?рлендіру
B. Желілік топологияны аны?тау
C. VPN орнату
D. Коммутаторды те?шеу
E. Электронды? пошта жіберу
ANSWER: A
WAN желісіні? сипаттамасына жататын белгі
A. Бір б?лмеде орналас?ан ??рыл?ылар
B. Бір ?имарат ішінде таралуы
C. Ке? географиялы? айма?ты ?амтуы
D. Кабельсіз байланыс
E. Прокси серверді ?олдану
ANSWER: C
Желілік ?ауіпсіздікті арттыру?а арнал?ан тізім
A. NAT
B. FTP
C. ACL
D. SMTP
E. DNS
ANSWER: C
Торапта?ы деректерді б?лшектеу ж?не жина?тау ?ызметі ?ай де?гейде орындалады
A. М?ліметтер каналы
B. ?олданбалы
C. Тасымалдау
D. Физикалы?
E. Сеансты?
ANSWER: C
Сеансты бас?ару ж?не синхрондау ?ызметін ат?аратын де?гей
A. ?олданбалы
B. Сеансты?
C. М?ліметтер каналы
D. Тасымалдау
E. Желілік
ANSWER: B
?олданушыларды? интернетке бір IP ар?ылы шы?уын ?амтамасыз ететін ?діс
A. DHCP
B. NAT
C. FTP
D. SMTP
E. DNS
ANSWER: B
Электронды? поштаны серверде са?тау м?мкіндігін беретін хаттама
A. POP3
B. IMAP
C. TCP
D. HTTP
E. SNMP
ANSWER: B
Желілік ресурстар?а ?олжетімділікті тексеру ?шін ?олданылатын ??рал
A. ipconfig
B. format
C. ping
D. netstat
E. dir
ANSWER: C
OSI моделіні? е? жо?ар?ы де?гейі
A. Сеансты?
B. Тасымалдау
C. М?ліметтер каналы
D. ?олданбалы
E. Желілік
ANSWER: D
Коммутатор мен маршрутизатор арасында?ы басты айырмашылы?
A. ?осылу жылдамды?ы
B. Ж?мыс де?гейі
C. Ба?асы
D. Ж?мыс температурасы
E. Порт саны
ANSWER: B
LAN желісіні? толы? атауы
A. Long Area Network
B. Local Area Network
C. Low Access Network
D. Linear Area Network
E. Link Access Network
ANSWER: B
Вирустармен к?ресуге арнал?ан ба?дарламалар
A. Арxivаторлар
B. Файл менеджерлері
C. Антивирустар
D. VPN клиенттері
E. Веб-браузерлер
ANSWER: C
Домен атауын IP-адреске ауыстыратын ж?йе
A. FTP
B. IMAP
C. NAT
D. DNS
E. VPN
ANSWER: D
Желіні? физикалы? байланыс т?рін сипаттайтын ??ым
A. Хаттама
B. Топология
C. Порт
D. Сервер
E. Адрес
ANSWER: B
Жергілікті желіде ?олданылатын ??рыл?ыларды автоматты IP-адреспен ?амтамасыз ету ?ызметі
A. DNS
B. DHCP
C. NAT
D. FTP
E. SMTP
ANSWER: B
VPN технологиясыны? негізгі ма?саты
A. Желіні ке?ейту
B. М?ліметтерді ?ысу
C. ?ауіпсіз байланысты ?амтамасыз ету
D. Деректерді шифрсыз беру
E. Серверді ж?ктеу
ANSWER: C
?ай хаттама поштаны серверден клиентке жеткізеді
A. SMTP
B. FTP
C. SNMP
D. HTTP
E. HTTPS
ANSWER: A
NAT технологиясыны? негізгі ?ызметі
A. MAC-мекенжайды т?рлендіру
B. DNS с?рауын орындау
C. Жергілікті IP-ді жалпы IP-ге т?рлендіру
D. Пошта жіберу
E. Порт сканерлеу
ANSWER: C
Серверлер арасында?ы байланыс?а арнал?ан хаттама
A. POP3
B. SMTP
C. SNMP
D. HTTPS
E. DHCP
ANSWER: B
?олданбалы де?гейде ж?мыс істейтін ?ызмет
A. IP
B. TCP
C. FTP
D. Ethernet
E. ARP
ANSWER: C
Желілік ?ауіпсіздікті ?амтамасыз ететін аппаратты? ??рыл?ы
A. Коммутатор
B. Маршрутизатор
C. Брандмауэр
D. Принтер
E. Модем
ANSWER: C
К?пшілікке ?олжетімді IP-адрес т?рі
A. Жергілікті
B. Жеке
C. Сырт?ы
D. Уа?ытша
E. Ішкі
ANSWER: C
?олданушы аты мен ??пияс?з енгізуді талап ететін ?ауіпсіздік ?дісі
A. Шифрлеу
B. Архивтеу
C. Аутентификация
D. IP фильтрация
E. NAT
ANSWER: C
OSI моделінде хаттама?а т?уелді емес физикалы? тасымал де?гейі
A. М?ліметтер каналы
B. Сеансты?
C. ?олданбалы
D. Тасымалдау
E. Физикалы?
ANSWER: E
Торапта?ы ресурстар?а шектеулі ?олжетімділік орнату ?шін ?олданылатын механизм
A. ACL
B. NAT
C. DNS
D. SMTP
E. DHCP
ANSWER: A
E-mail клиент пен сервер арасында?ы хаттама
A. FTP
B. IMAP
C. DHCP
D. HTTPS
E. SNMP
ANSWER: B
Web-браузерде URL жолына енгізілген атауды IP-адреске т?рлендіру ?ызметі
A. SMTP
B. DNS
C. NAT
D. SNMP
E. VPN
ANSWER: B
Желіні? ж?мыс ?німділігін арттыру ма?сатында ?олданылатын ??рыл?ы
A. Хаб
B. Коммутатор
C. Принтер
D. Монитор
E. Процессор
ANSWER: B
Желідегі ??рыл?ыны? MAC-адресін аны?тау?а арнал?ан хаттама
A. IP
B. ARP
C. DNS
D. SMTP
E. IMAP
ANSWER: B
SSL/TLS протоколдарыны? негізгі ?ызметі
A. Вирусты аны?тау
B. Файлды архивтеу
C. Деректерді шифрлау
D. IP-адресті т?рлендіру
E. Желі ж?ктемесін ?лшеу
ANSWER: C
Пошталы? серверден электронды? хаттарды ж?ктеуге арнал?ан хаттама
A. FTP
B. IMAP
C. TCP
D. UDP
E. ICMP
ANSWER: B
Ішкі желіден сырт?ы желіге шы?у процесінде IP т?рлендіруді ?олданатын технология
A. SMTP
B. NAT
C. FTP
D. IMAP
E. DNS
ANSWER: B
Ж?йелік ?кімшіні? желі ??рылымын логикалы? бейнелеу т?сілі
A. Топология
B. Протокол
C. IP-адрес
D. Сервер
E. Брандмауэр
ANSWER: A
Виртуалды жеке желі аббревиатурасы
A. WAN
B. VPN
C. DNS
D. HTTP
E. FTP
ANSWER: B
Желіні? сырт?ы шабуылдардан ?ор?алу де?гейін сипаттайтын т?сінік
A. Топология
B. ?ауіпсіздік
C. Канал
D. Сервер
E. Адрес
ANSWER: B
К?птеген ??рыл?ыларды бір желіге біріктіретін ??рыл?ы
A. Принтер
B. Маршрутизатор
C. Коммутатор
D. Пернета?та
E. Монитор
ANSWER: C
Желілік ?ауіпсіздікті ?амтамасыз етуді? басты ма?саты
A. Топология ?згерту
B. Сервер ж?ктеу
C. Деректерді ?ор?ау
D. Коммутатор орнату
E. Хаттама та?дау
ANSWER: C
Протоколдар пакетін сипаттайтын TCP/IP ?лгісіндегі е? жо?ар?ы де?гей
A. Желі
B. К?ліктік
C. ?олданбалы
D. Желілік ?атынас
E. Мекендеу
ANSWER: C
Желілік хаттама ??ымы
A. Физикалы? ??рыл?ы атауы
B. Деректерді жеткізу ережелері
C. Адрестеу ж?йесі
D. Желі т?рі
E. Деректер базасы
ANSWER: B
Электронды? пошта ?абылдау?а арнал?ан хаттама
A. SMTP
B. IMAP
C. FTP
D. DHCP
E. SNMP
ANSWER: B
Желілік а?ауларды диагностикалау?а арнал?ан командалы? жол утилитасы
A. ping
B. open
C. run
D. copy
E. search
ANSWER: A
IP желілер арасында?ы деректерді ба?ыттау ?ызметі
A. DNS
B. NAT
C. Маршрутизация
D. Коммутация
E. Топология
ANSWER: C
?ашы?ты?тан серверге ?осылу ?шін ?олданылатын хаттама
A. FTP
B. IMAP
C. DHCP
D. SSH
E. DNS
ANSWER: D
MAC-адреске негізделген деректерді жеткізу ?ай де?гейде ж?зеге асады
A. ?олданбалы
B. М?ліметтер каналы
C. Тасымалдау
D. Сеансты?
E. Желі
ANSWER: B
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы MAC-мекенжай де?гейінде ж?мыс істейді
A. Физикалы? мекенжай
B. Желі н?мірі
C. Порт идентификаторы
D. IP мекенжай
ANSWER: A
DNS ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Желіні сканерлейді
B. Желілік кадрларды талдайды
C. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: C
MAC-мекенжай сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. IP мекенжай
B. Желі н?мірі
C. Порт идентификаторы
D. Физикалы? мекенжай
ANSWER: D
OSI моделінде DNS де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
B. Желіні сканерлейді
C. Желілік кадрларды талдайды
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: A
Маршрутизатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Фрейм идентификаторы
B. Желілік мекенжай
C. MAC мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: B
DNS сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
B. Желіні сканерлейді
C. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: C
Коммутатор кестесі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
ANSWER: D
Хаб сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
B. Пакеттерді ба?ыттайды
C. MAC мекенжайды са?тайды
D. Порттарды шифрлайды
ANSWER: A
DNS хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
B. Желілік кадрларды талдайды
C. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
D. Желіні сканерлейді
ANSWER: C
Хаб сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. MAC мекенжайды са?тайды
B. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
C. Порттарды шифрлайды
D. Пакеттерді ба?ыттайды
ANSWER: B
Хаб ж?мыс істейтін де?гей
A. Пакеттерді ба?ыттайды
B. MAC мекенжайды са?тайды
C. Порттарды шифрлайды
D. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
ANSWER: D
OSI моделінде Маршрутизатор де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Фрейм идентификаторы
B. Желілік мекенжай
C. MAC мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: B
DNS ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
B. Желілік кадрларды талдайды
C. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
D. Желіні сканерлейді
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Маршрутизатор де?гейінде ж?мыс істейді
A. MAC мекенжай
B. Желілік мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. Порт н?мірі
ANSWER: B
MAC-мекенжай ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. IP мекенжай
B. Желі н?мірі
C. Порт идентификаторы
D. Физикалы? мекенжай
ANSWER: D
OSI моделіні? 7 де?гейі хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: B
MAC-мекенжай ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Желі н?мірі
B. IP мекенжай
C. Физикалы? мекенжай
D. Порт идентификаторы
ANSWER: C
Хаб хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Пакеттерді ба?ыттайды
B. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
C. Порттарды шифрлайды
D. MAC мекенжайды са?тайды
ANSWER: B
Коммутатор кестесі хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: B
OSI моделінде Коммутатор де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Арналы? де?гей
B. ?олданбалы де?гей
C. Сеансты? де?гей
D. Физикалы? де?гей
ANSWER: A
OSI моделінде Маршрутизатор де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Желілік мекенжай
B. Фрейм идентификаторы
C. Порт н?мірі
D. MAC мекенжай
ANSWER: A
OSI моделіні? 7 де?гейі сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
ANSWER: D
OSI моделіні? 7 де?гейі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
C. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: C
MAC-мекенжай желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. IP мекенжай
B. Порт идентификаторы
C. Желі н?мірі
D. Физикалы? мекенжай
ANSWER: D
OSI моделіні? 7 де?гейі ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
B. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
C. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: A
Коммутатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Арналы? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Сеансты? де?гей
ANSWER: A
OSI моделіні? 7 де?гейі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
C. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
D. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
ANSWER: C
OSI моделінде NAT де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Желі а?ауын аны?тайды
B. Шифрлауды орындайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Желі кестесін са?тайды
ANSWER: C
Хаб ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Порттарды шифрлайды
B. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
C. MAC мекенжайды са?тайды
D. Пакеттерді ба?ыттайды
ANSWER: B
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор де?гейінде ж?мыс істейді
A. Сеансты? де?гей
B. Арналы? де?гей
C. Физикалы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: B
Коммутатор кестесі хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
B. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
C. DNS жазбаларын са?тайды
D. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: B
Маршрутизатор сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Порт н?мірі
B. MAC мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. Желілік мекенжай
ANSWER: D
Маршрутизатор ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Фрейм идентификаторы
B. Порт н?мірі
C. Желілік мекенжай
D. MAC мекенжай
ANSWER: C
DNS ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: B
Маршрутизатор желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Фрейм идентификаторы
B. Порт н?мірі
C. MAC мекенжай
D. Желілік мекенжай
ANSWER: D
Хаб сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. MAC мекенжайды са?тайды
B. Пакеттерді ба?ыттайды
C. Порттарды шифрлайды
D. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
ANSWER: D
Маршрутизатор желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Желілік мекенжай
B. Фрейм идентификаторы
C. MAC мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Маршрутизатор де?гейінде ж?мыс істейді
A. Фрейм идентификаторы
B. Желілік мекенжай
C. Порт н?мірі
D. MAC мекенжай
ANSWER: B
Маршрутизатор желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Порт н?мірі
B. Желілік мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. MAC мекенжай
ANSWER: B
Коммутатор кестесі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
ANSWER: D
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы DNS де?гейінде ж?мыс істейді
A. Желілік кадрларды талдайды
B. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
ANSWER: D
MAC-мекенжай ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Физикалы? мекенжай
B. IP мекенжай
C. Желі н?мірі
D. Порт идентификаторы
ANSWER: A
MAC-мекенжай ж?мыс істейтін де?гей
A. IP мекенжай
B. Физикалы? мекенжай
C. Порт идентификаторы
D. Желі н?мірі
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі ж?мыс істейтін де?гей
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
C. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
D. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
ANSWER: C
Маршрутизатор ж?мыс істейтін де?гей
A. Фрейм идентификаторы
B. Желілік мекенжай
C. MAC мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: B
OSI моделінде MAC-мекенжай де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Физикалы? мекенжай
B. IP мекенжай
C. Желі н?мірі
D. Порт идентификаторы
ANSWER: A
OSI моделінде NAT де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
B. Желі кестесін са?тайды
C. Желі а?ауын аны?тайды
D. Шифрлауды орындайды
ANSWER: A
Коммутатор кестесі ж?мыс істейтін де?гей
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
ANSWER: A
NAT ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Желі кестесін са?тайды
B. Шифрлауды орындайды
C. Желі а?ауын аны?тайды
D. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
ANSWER: D
MAC-мекенжай ж?мыс істейтін де?гей
A. IP мекенжай
B. Физикалы? мекенжай
C. Желі н?мірі
D. Порт идентификаторы
ANSWER: B
Коммутатор кестесі желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: C
Хаб хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. MAC мекенжайды са?тайды
B. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
C. Пакеттерді ба?ыттайды
D. Порттарды шифрлайды
ANSWER: B
Коммутатор сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Сеансты? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: C
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор кестесі де?гейінде ж?мыс істейді
A. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
B. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
C. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
D. DNS жазбаларын са?тайды
ANSWER: C
NAT ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Шифрлауды орындайды
B. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
C. Желі а?ауын аны?тайды
D. Желі кестесін са?тайды
ANSWER: B
NAT желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
B. Шифрлауды орындайды
C. Желі кестесін са?тайды
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: A
Коммутатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Арналы? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. Сеансты? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: A
Коммутатор ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Физикалы? де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: C
OSI моделінде DNS де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Желіні сканерлейді
B. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
C. Желілік кадрларды талдайды
D. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
ANSWER: D
MAC-мекенжай ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Порт идентификаторы
B. Желі н?мірі
C. Физикалы? мекенжай
D. IP мекенжай
ANSWER: C
MAC-мекенжай ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Желі н?мірі
B. IP мекенжай
C. Физикалы? мекенжай
D. Порт идентификаторы
ANSWER: C
NAT сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Шифрлауды орындайды
B. Желі кестесін са?тайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: C
OSI моделіні? 7 де?гейі ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
B. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
C. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
D. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
ANSWER: A
Маршрутизатор ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Желілік мекенжай
B. Фрейм идентификаторы
C. MAC мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: A
Коммутатор кестесі ж?мыс істейтін де?гей
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: A
NAT ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
B. Желі а?ауын аны?тайды
C. Шифрлауды орындайды
D. Желі кестесін са?тайды
ANSWER: A
NAT сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Желі кестесін са?тайды
B. Желі а?ауын аны?тайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Шифрлауды орындайды
ANSWER: C
MAC-мекенжай деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Порт идентификаторы
B. Физикалы? мекенжай
C. Желі н?мірі
D. IP мекенжай
ANSWER: B
Маршрутизатор ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Желілік мекенжай
B. MAC мекенжай
C. Порт н?мірі
D. Фрейм идентификаторы
ANSWER: A
MAC-мекенжай деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Физикалы? мекенжай
B. IP мекенжай
C. Порт идентификаторы
D. Желі н?мірі
ANSWER: A
DNS хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Желіні сканерлейді
B. Желілік кадрларды талдайды
C. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
D. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
ANSWER: D
OSI моделінде NAT де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Шифрлауды орындайды
B. Желі а?ауын аны?тайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Желі кестесін са?тайды
ANSWER: C
Коммутатор ж?мыс істейтін де?гей
A. Арналы? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Сеансты? де?гей
ANSWER: A
MAC-мекенжай желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Желі н?мірі
B. Порт идентификаторы
C. Физикалы? мекенжай
D. IP мекенжай
ANSWER: C
Маршрутизатор желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. MAC мекенжай
B. Желілік мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. Порт н?мірі
ANSWER: B
DNS деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Желіні сканерлейді
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желілік кадрларды талдайды
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: B
Коммутатор кестесі хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
C. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
D. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
ANSWER: C
OSI моделінде Хаб де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Порттарды шифрлайды
B. MAC мекенжайды са?тайды
C. Пакеттерді ба?ыттайды
D. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
ANSWER: D
Маршрутизатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Фрейм идентификаторы
B. MAC мекенжай
C. Желілік мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: C
NAT желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Шифрлауды орындайды
B. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
C. Желі а?ауын аны?тайды
D. Желі кестесін са?тайды
ANSWER: B
397. Хаб ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Порттарды шифрлайды
B. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
C. Пакеттерді ба?ыттайды
D. MAC мекенжайды са?тайды
ANSWER: B
Коммутатор кестесі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
ANSWER: D
Маршрутизатор ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Желілік мекенжай
B. MAC мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. Порт н?мірі
ANSWER: A
MAC-мекенжай ж?мыс істейтін де?гей
A. IP мекенжай
B. Желі н?мірі
C. Порт идентификаторы
D. Физикалы? мекенжай
ANSWER: D
OSI моделіні? 7 де?гейі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
B. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: A
NAT ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Желі кестесін са?тайды
B. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
C. Желі а?ауын аны?тайды
D. Шифрлауды орындайды
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
D. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
ANSWER: B
DNS деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Желілік кадрларды талдайды
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: B
NAT желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Желі кестесін са?тайды
B. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
C. Шифрлауды орындайды
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: B
NAT желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Желі кестесін са?тайды
B. Шифрлауды орындайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: C
MAC-мекенжай хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Порт идентификаторы
B. Физикалы? мекенжай
C. IP мекенжай
D. Желі н?мірі
ANSWER: B
Хаб ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Пакеттерді ба?ыттайды
B. Порттарды шифрлайды
C. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
D. MAC мекенжайды са?тайды
ANSWER: C
Коммутатор кестесі ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. DNS жазбаларын са?тайды
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: A
DNS сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Желілік кадрларды талдайды
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: B
DNS ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Желіні сканерлейді
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: B
MAC-мекенжай ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Порт идентификаторы
B. Желі н?мірі
C. Физикалы? мекенжай
D. IP мекенжай
ANSWER: C
Маршрутизатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. MAC мекенжай
B. Фрейм идентификаторы
C. Желілік мекенжай
D. Порт н?мірі
ANSWER: C
OSI моделіні? 7 де?гейі сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
ANSWER: B
MAC-мекенжай хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Порт идентификаторы
B. Физикалы? мекенжай
C. Желі н?мірі
D. IP мекенжай
ANSWER: B
Коммутатор кестесі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
ANSWER: A
Коммутатор кестесі хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
B. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. DNS жазбаларын са?тайды
ANSWER: B
DNS ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Желілік кадрларды талдайды
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
D. Желіні сканерлейді
ANSWER: B
Коммутатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. ?олданбалы де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. Физикалы? де?гей
ANSWER: C
OSI моделінде DNS де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Желіні сканерлейді
B. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
C. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: C
DNS ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: B
Коммутатор кестесі ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. DNS жазбаларын са?тайды
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: A
Маршрутизатор ж?мыс істейтін де?гей
A. Порт н?мірі
B. Желілік мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. MAC мекенжай
ANSWER: B
Маршрутизатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Желілік мекенжай
B. Порт н?мірі
C. MAC мекенжай
D. Фрейм идентификаторы
ANSWER: A
Коммутатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Арналы? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Сеансты? де?гей
ANSWER: A
OSI моделіні? 7 де?гейі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
C. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: C
OSI моделіні? 7 де?гейі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
B. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор кестесі де?гейінде ж?мыс істейді
A. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
B. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
C. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
D. DNS жазбаларын са?тайды
ANSWER: C
OSI моделіні? 7 де?гейі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: B
OSI моделінде Маршрутизатор де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Фрейм идентификаторы
B. Порт н?мірі
C. Желілік мекенжай
D. MAC мекенжай
ANSWER: C
Коммутатор ж?мыс істейтін де?гей
A. Физикалы? де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: C
Коммутатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Физикалы? де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: C
DNS желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
B. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: A
Маршрутизатор ж?мыс істейтін де?гей
A. MAC мекенжай
B. Желілік мекенжай
C. Порт н?мірі
D. Фрейм идентификаторы
ANSWER: B
Коммутатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. ?олданбалы де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. Физикалы? де?гей
ANSWER: C
MAC-мекенжай желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Порт идентификаторы
B. Физикалы? мекенжай
C. Желі н?мірі
D. IP мекенжай
ANSWER: B
DNS ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
B. Желіні сканерлейді
C. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: C
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор кестесі де?гейінде ж?мыс істейді
A. DNS жазбаларын са?тайды
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
ANSWER: D
Коммутатор ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. Физикалы? де?гей
B. Арналы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Сеансты? де?гей
ANSWER: B
NAT ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Желі а?ауын аны?тайды
B. Шифрлауды орындайды
C. Желі кестесін са?тайды
D. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
ANSWER: D
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор де?гейінде ж?мыс істейді
A. Сеансты? де?гей
B. ?олданбалы де?гей
C. Арналы? де?гей
D. Физикалы? де?гей
ANSWER: C
NAT хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
B. Желі кестесін са?тайды
C. Шифрлауды орындайды
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: A
Коммутатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Сеансты? де?гей
B. Арналы? де?гей
C. Физикалы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: B
Коммутатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Арналы? де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. Физикалы? де?гей
D. ?олданбалы де?гей
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы OSI моделіні? 7 де?гейі де?гейінде ж?мыс істейді
A. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
B. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
C. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
D. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
ANSWER: D
OSI моделінде DNS де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Желілік кадрларды талдайды
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: B
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы DNS де?гейінде ж?мыс істейді
A. Желілік кадрларды талдайды
B. Желіні сканерлейді
C. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
D. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
ANSWER: D
Коммутатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Физикалы? де?гей
B. Сеансты? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Арналы? де?гей
ANSWER: D
Коммутатор кестесі ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: A
Коммутатор кестесі желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. DNS жазбаларын са?тайды
ANSWER: A
Хаб деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Пакеттерді ба?ыттайды
B. MAC мекенжайды са?тайды
C. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
D. Порттарды шифрлайды
ANSWER: C
Маршрутизатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Фрейм идентификаторы
B. Желілік мекенжай
C. Порт н?мірі
D. MAC мекенжай
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
B. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
C. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
D. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
ANSWER: A
DNS ж?мыс істейтін де?гей
A. Желілік кадрларды талдайды
B. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
C. Желіні сканерлейді
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
B. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
C. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
D. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
ANSWER: C
Коммутатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. ?олданбалы де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. Сеансты? де?гей
D. Арналы? де?гей
ANSWER: D
Коммутатор кестесі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Хаб де?гейінде ж?мыс істейді
A. Пакеттерді ба?ыттайды
B. MAC мекенжайды са?тайды
C. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
D. Порттарды шифрлайды
ANSWER: C
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы MAC-мекенжай де?гейінде ж?мыс істейді
A. Физикалы? мекенжай
B. Порт идентификаторы
C. Желі н?мірі
D. IP мекенжай
ANSWER: A
Хаб ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. Порттарды шифрлайды
B. MAC мекенжайды са?тайды
C. Пакеттерді ба?ыттайды
D. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
ANSWER: D
Коммутатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. ?олданбалы де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. Арналы? де?гей
D. Сеансты? де?гей
ANSWER: C
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Маршрутизатор де?гейінде ж?мыс істейді
A. Порт н?мірі
B. Фрейм идентификаторы
C. Желілік мекенжай
D. MAC мекенжай
ANSWER: C
Маршрутизатор сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Порт н?мірі
B. MAC мекенжай
C. Желілік мекенжай
D. Фрейм идентификаторы
ANSWER: C
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор кестесі де?гейінде ж?мыс істейді
A. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. DNS жазбаларын са?тайды
D. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
ANSWER: D
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Коммутатор кестесі де?гейінде ж?мыс істейді
A. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
B. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
C. DNS жазбаларын са?тайды
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: B
Маршрутизатор желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. MAC мекенжай
B. Желілік мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. Порт н?мірі
ANSWER: B
NAT ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
B. Шифрлауды орындайды
C. Желі кестесін са?тайды
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: A
Коммутатор ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Сеансты? де?гей
B. ?олданбалы де?гей
C. Арналы? де?гей
D. Физикалы? де?гей
ANSWER: C
MAC-мекенжай ар?ылы ішкі желідегі мекенжайлар сырт?ы IP ар?ылы к?рінеді
A. IP мекенжай
B. Физикалы? мекенжай
C. Желі н?мірі
D. Порт идентификаторы
ANSWER: B
Коммутатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Арналы? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Сеансты? де?гей
ANSWER: A
OSI моделінде DNS де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
B. Желіні сканерлейді
C. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: A
Хаб желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
B. Пакеттерді ба?ыттайды
C. Порттарды шифрлайды
D. MAC мекенжайды са?тайды
ANSWER: A
Коммутатор кестесі ??рыл?ысы MAC мекенжайлармен ж?мыс істейді
A. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: C
NAT желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Шифрлауды орындайды
B. Желі а?ауын аны?тайды
C. Желі кестесін са?тайды
D. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
ANSWER: D
OSI моделіні? 7 де?гейі ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
D. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
D. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
ANSWER: B
NAT желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Желі а?ауын аны?тайды
B. Желі кестесін са?тайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Шифрлауды орындайды
ANSWER: C
Маршрутизатор ж?мыс істейтін де?гей
A. Порт н?мірі
B. Желілік мекенжай
C. Фрейм идентификаторы
D. MAC мекенжай
ANSWER: B
MAC-мекенжай деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. IP мекенжай
B. Порт идентификаторы
C. Физикалы? мекенжай
D. Желі н?мірі
ANSWER: C
DNS ж?мыс істейтін де?гей
A. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
B. Желіні сканерлейді
C. Желілік кадрларды талдайды
D. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
ANSWER: A
OSI моделіні? 7 де?гейі желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
B. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
C. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
D. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
ANSWER: B
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы Маршрутизатор де?гейінде ж?мыс істейді
A. MAC мекенжай
B. Желілік мекенжай
C. Порт н?мірі
D. Фрейм идентификаторы
ANSWER: B
OSI моделіні? 7 де?гейі ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
B. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
C. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
D. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы NAT де?гейінде ж?мыс істейді
A. Желі кестесін са?тайды
B. Шифрлауды орындайды
C. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: C
Коммутатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Сеансты? де?гей
B. Физикалы? де?гей
C. ?олданбалы де?гей
D. Арналы? де?гей
ANSWER: D
MAC-мекенжай сигналдарды барлы? порттар?а таратады
A. Желі н?мірі
B. Физикалы? мекенжай
C. IP мекенжай
D. Порт идентификаторы
ANSWER: B
OSI моделінде Коммутатор кестесі де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
B. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
C. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
D. DNS жазбаларын са?тайды
ANSWER: B
OSI моделінде OSI моделіні? 7 де?гейі де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
B. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
C. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
D. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
ANSWER: D
DNS желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Желіні сканерлейді
B. IP мекенжайды MAC-?а т?рлендіреді
C. Домендік атауларды IP-ге т?рлендіреді
D. Желілік кадрларды талдайды
ANSWER: C
Маршрутизатор хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. Порт н?мірі
B. MAC мекенжай
C. Желілік мекенжай
D. Фрейм идентификаторы
ANSWER: C
NAT ж?мыс істейтін де?гей
A. Желі кестесін са?тайды
B. Жекелеген ішкі мекенжайларды бір жалпы IP ар?ылы жасырады
C. Шифрлауды орындайды
D. Желі а?ауын аны?тайды
ANSWER: B
OSI моделінде MAC-мекенжай де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. Физикалы? мекенжай
B. IP мекенжай
C. Желі н?мірі
D. Порт идентификаторы
ANSWER: A
Желілік ??рыл?ыларды? ?айсысы MAC-мекенжай де?гейінде ж?мыс істейді
A. Порт идентификаторы
B. Желі н?мірі
C. IP мекенжай
D. Физикалы? мекенжай
ANSWER: D
Коммутатор кестесі ж?мыс істейтін де?гей
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
C. DNS жазбаларын са?тайды
D. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
ANSWER: A
Хаб желідегі ??рыл?ыларды MAC ж?не порт ар?ылы есте са?тайды
A. Сигналдарды барлы? порттар?а таратады
B. Пакеттерді ба?ыттайды
C. Порттарды шифрлайды
D. MAC мекенжайды са?тайды
ANSWER: A
Коммутатор кестесі ??рыл?ысы пакеттерді IP мекенжайлар бойынша ба?ыттайды
A. MAC мекенжайлар мен порттарды байланыстырады
B. DNS жазбаларын са?тайды
C. Кабель т?рлерін с?йкестендіреді
D. IP мекенжайлар мен маршрутизаторларды к?рсетеді
ANSWER: A
MAC-мекенжай хаттамасы IP мекенжайларын MAC мекенжайларына т?рлендіреді
A. IP мекенжай
B. Желі н?мірі
C. Физикалы? мекенжай
D. Порт идентификаторы
ANSWER: C
OSI моделіні? 7 де?гейі деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. Са?ина, Ж?лдыз, Шина
B. Коммутатор, маршрутизатор, хаб
C. MAC, IP, DNS, NAT, VPN, SSH, FTP
D. Физикалы?, Арналы?, Желілік, К?ліктік, Сеансты?, ?сынбалы, ?олданбалы
ANSWER: D
OSI моделінде MAC-мекенжай де?гейі фреймдермен ж?мыс істейді
A. IP мекенжай
B. Физикалы? мекенжай
C. Порт идентификаторы
D. Желі н?мірі
ANSWER: B
Маршрутизатор деректерді ба?ыттау ?шін ?олданылады
A. MAC мекенжай
B. Порт н?мірі
C. Фрейм идентификаторы
D. Желілік мекенжай
ANSWER: D
Б?лтты? ?ызметтерді? негізгі т?рлері
A. IaaS, PaaS, SaaS
B. HTTP, FTP, TCP
C. VPN, VLAN, NAT
D. HTML, CSS, JavaScript
E. DNS, DHCP, SNMP
ANSWER: A
Firewall ?олданылады
A. Компьютерді зиянды ба?дарламалардан ?ор?ау ?шін
B. Интернет жылдамды?ын арттыру ?шін
C. Электр ?уатын ?немдеу ?шін
D. Дыбыс сапасын жа?сарту ?шін
E. Деректерді резервтеу ?шін
ANSWER: A
NAT-ты? негізгі т?рлерін ата?ыз
A. Static NAT, Dynamic NAT, PAT
B. HTTP, HTTPS, FTP
C. DHCP, DNS, TCP
D. USB, VGA, HDMI
E. VPN, VLAN, GRE
ANSWER: A
SQL-да деректерді жа?арту ?шін ?олданылатын оператор
A. UPDATE
B. DELETE
C. SELECT
D. DROP
E. ALTER
ANSWER: A
Cloud Storage ма?саты
A. Деректерді ?ашы?тан са?тау ?шін
B. Домендік атауларды са?тау ?шін
C. Желілік ?ауіпсіздік ?шін
D. Брандмауэрді конфигурациялау ?шін
E. DNS серверін орнату ?шін
ANSWER: A
Ішкі желі (Subnet) - б?л
A. Тек сымсыз байланыс ?шін ?олданылатын арнайы ж?йе
B. Барлы? интернет-провайдерлер орта? пайдаланатын жа?анды? желі
C. Барлы? ??рыл?ылар?а бірдей ip мекенжай та?айындайтын механизм
D. Бір негізгі желі ішінде ??рылатын логикалы? б?лініс
E. Тек мобильді ??рыл?ылар?а арнал?ан желі
ANSWER: D
SQL серверіні? ?ауіпсіздігін ?амтамасыз ету ?шін ?олданылатын механизмдер
A. Брандмауэр, Антивирус сканері, Дыбысты? ?ор?аныс ж?йесі
B. SQL Server Authentication, Firewall, Data Encryption
C. Графикалы? шифрлеу, Виртуалды ойын ортасы, Экранды? ??лып
D. HTML ?ор?ау ж?йесі, Кэш тазалау, Дизайн студиясы
E. VPN, VLAN, NAT
ANSWER: B
PAT (Port Address Translation) ж?мысы
A. Бір IP-адресті бірнеше ішкі желі ??рыл?ылары арасында порт н?мірлері ар?ылы б?ліседі
B. Пакеттерді автоматты т?рде шифрлайды
C. Домендік атауларды IP-адреске аударады
D. Серверлерді? трафигін екі еселейді
E. DNS с?раныстарын шифрлайды
ANSWER: A
Б?лтты инфра??рылым
A. Б?лттарды зерттейтін ?ылым
B. Деректерді интернет ар?ылы са?тау ж?не ??деу
C. Тек компьютерлерге арнал?ан операциялы? ж?йе
D. Wi-Fi сигналыны? таралуын зерттеу
E. Брандмауэр баптауларын бас?ару
ANSWER: B
Backup ?олданылатын ма?саты
A. Деректерді ?ор?ау ж?не ?алпына келтіру
B. Желі жылдамды?ын арттыру
C. Веб-сайттарды ??ру
D. Компьютер ?уатын арттыру
E. Электр ?уатын ?немдеу
ANSWER: A
80 порт хаттамасы
A. HTTP
B. FTP
C. SMTP
D. SSH
E. DNS
ANSWER: A
Б?лтты? сервистерді? кемшілігі
A. Интернетке т?уелділік
B. Деректерді ??дей алмайды
C. Баяу ж?мыс істейді
D. Wi-Fi-?а ?осылу ?ажет емес
E. Деректерді сы?у жылдамды?ы
ANSWER: A
SQL Server-ді? негізгі компоненттері
A. HTML процессоры, Кэштік жад ж?не Дизайн студиясы
B. Графикалы? интерфейс, Антивирус модулі ж?не Логикалы? анализатор
C. Database Engine, SQL Server Agent, SQL Server Analysis Services
D. Веб-браузер, Бейне??деу модулі ж?не Ойын ?оз?алт?ышы
E. FTP сервері, SSH клиенті ж?не VLAN контроллері
ANSWER: C
VPN (Virtual Private Network) ?олданылатын ма?саты
A. Желідегі ??рыл?ыларды бас?ару ?шін
B. ??пия деректерді ?ор?ау ж?не ?ауіпсіз ?осылу ?шін
C. Веб-сайт жасау ?шін
D. Сервер ж?ктемесін азайту ?шін
E. Вирус сканерлеу ?шін
ANSWER: B
RDP ?олданатын порт
A. 21
B. 3389
C. 80
D. 443
E. 25
ANSWER: B
Б?лтты? технология
A. Деректерді интернет ар?ылы са?тау ж?не ??деу ?ызметі
B. Тек деректерді сы?ымдау процесі
C. Ж?йелік ба?дарламалау ?дісі
D. Компьютерді жа?арту процесі
E. DNS жазбаларын бас?ару
ANSWER: A
IaaS (Infrastructure as a ServicE. білдіреді
A. Ба?дарламалы? ?амсыздандыруды ?сыну
B. Б?лтта?ы виртуалды серверлер мен са?тау ж?йелері
C. Компьютерге жа?а ба?дарламалар орнату
D. Домендік атауларды тіркеу
E. Электронды? поштаны бас?ару
ANSWER: B
К?п факторлы аутентификация (MFA. ?олданылады
A. ?олданушыларды ?осымша ?ауіпсіздікпен ?ор?ау
B. Парольдерді автоматты т?рде ?згерту
C. Компьютер жылдамды?ын арттыру
D. Файлдарды резервтік к?шіру
E. VPN серверін іске ?осу
ANSWER: A
SSH хаттамасы ?шін ?олданылатын порт н?мірі
A. 22
B. 21
C. 80
D. 3389
E. 443
ANSWER: A
Виртуалды желі
A. Тек ойын серверлерін байланыстыратын ж?йе
B. Физикалы? кабельдерсіз интернетке ?осылуды? жал?ыз ?дісі
C. ?ауіпсіз байланыс орнату?а м?мкіндік беретін желілік технология
D. Барлы? ??рыл?ыларды бірдей IP мекенжаймен ?амтамасыз ететін ж?йе
E. Электр ?уатын ?немдеу ?шін ?олданылатын ж?йе
ANSWER: C
RDP ?олданатын порт
A. 21
B. 3389
C. 80
D. 443
E. 25
ANSWER: B
HTTPS пен HTTP айырмашылы?ы
A. HTTPS ?ауіпсіздік сертификатын ?олданады
B. HTTP тек мобильді ??рыл?ыларда ж?мыс істейді
C. HTTPS баяу ж?мыс істейді
D. HTTP файлдарды шифрлайды
E. HTTP тек VPN ар?ылы ж?мыс істейді
ANSWER: A
Б?лтты? ?ызметке аны?тама
A. Тек деректерді са?тау ?шін ?олданылатын ж?йе
B. ?р ??рыл?ы?а арнайы сервер орнату ?ажет
C. Барлы? деректерді т?ра?ты т?рде жояды
D. Виртуалды машиналар?а арнал?ан контейнер
E. Интернет ар?ылы ?ызметтерді ?сыну
ANSWER: E
SQL-де дерек?ордан м?лімет алу ?шін ?олданылатын оператор
A. SELECT
B. INSERT
C. DELETE
D. UPDATE
E. ALTER
ANSWER: A
Виртуалды желі
A. Б?л тек ойын серверлерін байланыстыратын арнайы ж?йе
B. Физикалы? кабельдерсіз интернетке ?осылуды? жал?ыз ?дісі
C. C)Логикалы? т?рде ??рыл?ан, ?ауіпсіз байланыс орнату?а м?мкіндік беретін желілік технология
D. Барлы? ??рыл?ыларды бірдей IP мекенжаймен ?амтамасыз ететін ж?йе
E. Электронды? пошта серверін орнату ж?йесі
ANSWER: C
IaaS (Infrastructure as a ServicE. 
A. Деректерді ??деу алгоритмі
B. Ба?дарламалы? интерфейс
C. Инфра??рылымды жал?а бер
D. А?паратты шифрлау ?дісі
E. Брандмауэр ж?йесі
ANSWER: C
PaaS (Platform as a ServicE. 
A. Операциялы? ж?йелерді ?зірлеу ??ралы
B. Ба?дарламаны тестілеу ортасы
C. Ба?дарламалы? шешімдер мен платформаларды ?сынатын ?ызмет
D. Желілік ?ауіпсіздік ??ралы
E. ??жаттарды архивтеу
ANSWER: C
SaaS (Software as a ServicE. ?ызметі ?олданылады
A. Аппаратты? ??ралдарды бас?ару ?шін
B. Деректер базасын ??ру ?шін
C. Дайын ба?дарламалы? шешімдерді ?олдану ?шін
D. Серверлерді баптау ?шін
E. Мониторинг ж?ргізу ?шін
ANSWER: C
Б?лтты инфра??рылымда?ы масштабтау ______ ?ажет
A. ??пия с?зді ?алпына келтіру ?шін
B. Серверді ?шіру ?шін
C. Ж?йені? ж?ктемесіне ?арай ресурстарды к?бейту немесе азайту ?шін
D. ?ауіпсіздік шараларын к?шейту ?шін
E. IP мекенжайларын бас?ару ?шін
ANSWER: C
Автоматтандырыл?ан б?лтты? конфигурация ??ралдарыны? бірі
A. Microsoft Word
B. Ansible
C. Photoshop
D. Excel
E. VLC Media Player
ANSWER: B
DevOps ??ралдарымен б?лтты инфра??рылымды бас?аруда е? жиі ?олданылатын ??рал
A. MS Paint
B. Jenkins
C. Adobe Illustrator
D. PowerPoint
E. VLC Media Player
ANSWER: B
Конфигурацияны бас?ару ??ралдарыны? бірі болып табылатын Ansible ерекшелігі
A. Визуалды дизайн жасау
B. Агентсіз ж?мыс істеу м?мкіндігі
C. Тек Windows ж?йесіне арнал?ан
D. Видео ??деу
E. Деректерді шифрлау
ANSWER: B
Б?лтты инфра??рылымды бас?аруда автоматтандыруды ?амтамасыз ететін т?сіл 
A. Ручной бас?ару
B. Скрипт жазу ж?не орнату
C. Телефон ?о?ыраулары ар?ылы бас?ару
D. А?паратты ?а?аз?а жазу
E. ?олданбаны ?олдану
ANSWER: B
Инфра??рылымды код ретінде (IaC. бас?аруды? арты?шылы?ы
A. ?олмен баптауды? жылдамды?ы
B. ?ателерді? ?айталану м?мкіндігін азайту
C. Деректерді шифрлау
D. Wi-Fi жылдамды?ын арттыру
E. Ойын ба?дарламаларын орнату
ANSWER: B
Terraform ма?саты
A. Дизайн жасау
B. Инфра??рылымды код ретінде бас?ару
C. Вирус сканері
D. Дыбыс жазу
E. К?рнекі есеп жасау
ANSWER: B
Kubernetes ?ызметі
A. Видео ??деу, баптау ж?не са?тау
B. Контейнерлерді бас?ару, оркестрациялау
C. Деректерді шифрлау
D. Мониторинг ж?ргізу
E. Дыбыс жазу
ANSWER: B
Б?лтты? инфра??рылымда?ы “auto-scaling” т?сінігі білдіреді
A. ?олмен серверді ?осу
B. Серверлерді автоматты т?рде масштабтау
C. VPN орнату
D. ?ауіпсіздік ж?йесін ?осу
E. Деректерді резервтеу
ANSWER: B
CI/CD б?лтты? ж?йелерде ма?ызы
A. Жобаны архивтеу
B. ?ауіпсіздікті тексеру
C. Автоматты т?рде ??растыру, тестілеу ж?не орналастыру
D. ?олмен ??растыру
E. Тек серверді ?осу
ANSWER: C
Load Balancer ?олданылады?
A. ?олданушыларды есептеу ?шін
B. Серверді баптау ?шін
C. Ж?ктемені бірнеше серверге те? б?лу ?шін
D. VPN орнату ?шін
E. ?ауіпсіздікті арттыру ?шін
ANSWER: C
Б?лтты? ?ауіпсіздікті? ма?ызды элемент
A. Тексерілмеген ба?дарламаларды ж?ктеу
B. ?олмен пароль жазу
C. Аутентификация ж?не авторизация
D. Пайдаланушы интерфейсі
E. Дыбыс ??деу
ANSWER: C
CloudFormation ма?саты
A. Видео ойнату
B. AWS инфра??рылымын код ар?ылы бас?ару
C. Желі конфигурациясын ?шіру
D. ?олданушыны б??аттау
E. Дыбыс жазу
ANSWER: B
Multicloud стратегиясыны? басты арты?шылы?ы:
A. Бір ?ана провайдерге т?уелділік
B. Бірнеше б?лт провайдерлерін ?олдану ар?ылы, сенімділікті арттыру
C. Жергілікті серверді баптау
D. Тек SQL базасын ?олдану
E. Тек VPN ?олдану
ANSWER: B
Hybrid cloud білдіреді
A. Тек жеке сервер ?олдану
B. ?осымша ?ауіпсіздік ?олдану
C. Жеке ж?не жария б?лтты араластыра ?олдану
D. VPN ?олдану
E. Дыбыс жазу
ANSWER: C
API Gateway ?олданылады
A. Дыбыс шы?ару ?шін
B. Деректерді резервтеу ?шін
C. API с?раныстарын бас?ару ж?не ба?ылау
D. Серверді іске ?осу ?шін
E. Тек HTML ??жаттарды бас?ару
ANSWER: C
Cloud Provider дегеніміз 
A. Желі адаптері
B. Б?лтты? ?ызмет ?сынатын компания
C. Дыбыс жазу ??рыл?ысы
D. Виртуалды машина
E. PDF редакторы
ANSWER: B
Б?лтты? серверді? басты арты?шылы?ы
A. Тек жергілікті желіде ж?мыс істейді
B. Интернетсіз ?олданылады
C. ?олжетімділігі жо?ары ж?не масштабталуы о?ай
D. Тек файл са?тау
E. Дыбыс жазу
ANSWER: C
VPN б?лтты? инфра??рылымда ?олданылады
A. Бейне ??деу
B. ?ауіпсіз байланыс орнату
C. ??жаттарды басып шы?ару
D. Дыбыс жазу
E. Мониторинг
ANSWER: B
Containerization дегеніміз 
A. Дыбыс жазу
B. Видео ойнату
C. ?олданбаларды контейнерлер ар?ылы о?шаулау ж?не о?ай тасымалдау
D. Файлдарды басып шы?ару
E. Вирустарды жою
ANSWER: C
IaC ??ралдарыны? бірі
A. Photoshop
B. Jenkins
C. Ansible
D. PowerPoint
E. Telegram
ANSWER: C
Б?лтты инфра??рылымда?ы к?пде?гейлі аутентификацияны? негізгі ма?саты  
A. Деректерді ж?ктеу 
B. Пайдаланушы интерфейсін о?тайландыру 
C. ?ол жеткізу ?ауіпсіздігін арттыру 
D. Виртуализацияны бас?ару 
E. ?ызметтерді масштабтау 
ANSWER: C
?ауіпсіздік ережелерін бас?ару ?шін _____ ?дісі тиімді болып саналады
A. Физикалы? к?зет
B. Лог-файлдарды жою 
C. ?ауіпсіздік саясатын автоматтандыру 
D. DNS б??аттау 
E. ?олмен ба?ылау 
ANSWER: C
Б?лтты ж?йеде лог файлдарыны? ма?ыздылы?ы 
A. ??жаттарды к?шіру 
B. ?ызметтерді то?тату 
C. ?ауіпсіздік о?и?аларын ба?ылау 
D. Желіні ке?ейту 
E. Серверлерді біріктіру 
ANSWER: C
DDoS шабуылдарынан ?ор?ануды? тиімді жолы 
A. Автоматты резервтік к?шіру 
B. Желіні ке?ейту 
C. Ж?ктемені те?естіру ж?не с?згілеу 
D. DNS шифрлау 
E. Виртуалды сервер ??ру 
ANSWER: C
ISO/IEC 27001 стандарты б?лтты ?ауіпсіздікке ?сері
A. Сервер жылдамды?ын арттырады 
B. ?ызметтер санын азайтады 
C. А?паратты? ?ауіпсіздік талаптарын белгілейді 
D. ?олданушыларды тіркеуден босатады 
E. Дерек?орды жояды
ANSWER: C
Б?лтты ?ызметтерге кіру м?мкіндігін шектеуді? тиімді т?сілі 
A. Ашы? желіні пайдалану 
B. Барлы? ?олданушылар?а р??сат беру 
C. Идентификация ж?не аутентификация 
D. Электронды? поштамен жіберу 
E. DNS серверін ?згерту 
ANSWER: C
Желілік экран орындайтын ?ызмет
A. Пайдаланушы интерфейсін жа?сартады 
B. ?ызметтерді к?шіреді 
C. Зиянды трафикті б?гейді 
D. Сервер ж?ктемесін арттырады 
E. Дискті тазалайды 
ANSWER: C
Б?лтты ортада деректерді шифрлауды? басты себебі 
A. Ж?йені ?шіру 
B. ?ызметтерді то?тату 
C. ??пия деректерді ?ор?ау 
D. Желіні б?лу 
E. Серверді жа?арту 
ANSWER: C
Б?лтты платформаларда?ы ?ауіп-?атерлерді ба?алау, ол
A. Желіні ке?ейту 
B. Резервтік к?шіру 
C. Т?уекелдерді талдау 
D. ??рыл?ыны ?осу 
E. Порт ашу 
ANSWER: C
Апатты? жа?дайлардан кейін ?ызметті ?айта ?алпына келтіруді? ?дісі
A. Сертификат  
B. Резервтік к?шіру 
C. IP мекенжай
D. DNS 
E. API 
ANSWER: B
Б?лтты сервистердегі пайдаланушыларды? ???ы?тарын бас?аруды? жолы
A. Жалпы р??сат беру 
B. Резервтік к?шіру 
C. Р?лге негізделген ?олжетімділік 
D. DNS ?олдану 
E. Ж?йені ?айта ж?ктеу 
ANSWER: C
Б?лтты? ортада шабуылдардан кейінгі ?рекеттерді сараптау _____ аталады
A. ?алпына келтіру 
B. ?ауіпсіздік саясаты 
C. Инцидентті талдау 
D. Шифрлау 
E. Порттарды жабу 
ANSWER: C
Пайдаланушы ?рекеттерін ба?ылау ?шін ?ажет ж?йе
A. Дискті форматтау 
B. Лог талдау ж?йесі 
C. Дерек?ор ?шіру 
D. Серверді ?осу 
E. Шифрды б?зу 
ANSWER: B
?ауіпсіз б?лтты? инфра??рылымды жобалауда ма?ызды элемент 
A. Ашы? кодты ж?йе 
B. Икемді интерфейс 
C. К?п?абатты архитектура 
D. Тек клиенттік ??рыл?ылар 
E. Жеке серверлер 
ANSWER: C
Криптографиялы? алгоритмдер б?лтта ______ ма?сатында пайдаланылады
A. Серверді ?шіру
B. Желіні ке?ейту
C. Деректерді? ??пиялылы?ын са?тау
D. Пайдаланушыны б??аттау
E. Интерфейсті жою
ANSWER: C
566 . Б?лтта орналас?ан деректерді? т?тасты?ын ______ ар?ылы ?амтамасыз етуге болады
A. Вирустарды жою 
B. Желіні ке?ейту 
C. Хэштеу технологиясын ?олдану 
D. Серверді ?айта ж?ктеу 
E. Интерфейсті ?згерту 
ANSWER: C
Cloud Monitoring ______ ?шін ?олданылады
A. Деректер базасын ??ру
B. Ба?дарламаларды архивтеу
C. Б?лтты? инфра??рылым ж?мысына ба?ылау жасау ж?не ?німділікті ба?алау
D. VPN-ді іске ?осу
E. Электр ?уатын бас?ару
ANSWER: C
Б?лтты инфра??рылымда ?ауіпсіздік саясаттарын са?тау ма?ызды
A. Желі трафигін арттыру ?шін 
B. Хаттамаларды ?згерту ?шін 
C. ?олданушылар мен деректерді ?ор?ау ?шін 
D. ?ызметтерді жою ?шін 
E. Порттарды ашу ?шін 
ANSWER: C
?ауіпсіздік инциденттерін бас?ару процесі басталатын кезе?
A. Талдау 
B. Хабарлау 
C. ?серді ба?алау 
D. ?алпына келтіру 
E. Хаттама та?дау 
ANSWER: B
Бірнеше б?лтты? провайдерлер арасында?ы ?ауіпсіз байланыс орнату ?шін е? тиімді ?діс
A. DNS кештеуді арттыру
B. Ашы? хаттамаларды ?олдану
C. Бірт?тас с?йкестендіру (Federated Identity Management)
D. Пайдаланушы паролін жиі ауыстыру
E. Жалпы?а ?олжетімді API ?олдану
ANSWER: C
Б?лтты? ортада Zero Trust моделіні? басты ?а?идасы 
A. Барлы? ішкі трафикке сенім білдіру
B. ?олданушыларды автоматты т?рде аутентификациялау
C. Барлы? субъектілер мен ??рыл?ыларды ?немі тексеру
D. Бір рет р??сат берілген со? толы? ?олжетімділік
E. ?ауіпсіздік саясаттарын ?шіру
ANSWER: C
Б?лтты ортада ?олданылатын SIEM ж?йесіні? басты арты?шылы?ы 
A. Хаттамаларды автоматты т?рде шифрлау
B. Серверді ?ашы?тан бас?ару
C. ?ауіпсіздік о?и?аларын на?ты уа?ыт режимінде талдау
D. Пайдаланушыларды б??аттау
E. Желіні ке?ейту
ANSWER: C
??пия с?зсіз аутентификацияны ж?зеге асыруда ке?інен ?олданылатын ?діс
A. VPN
B. SSH
C. Мультифакторлы? аутентификация
D. Биометрикалы? с?йкестендіру
E. Парольдік файлдар
ANSWER: D
Б?лтты ?ауіпсіздік архитектурасында «shared responsibility model» дегеніміз 
A. Барлы? ?ауіпсіздік міндеттері провайдерде болады
B. ?олданушы?а тек UI ?атынасы беріледі
C. Провайдер мен клиент арасында ?ауіпсіздік міндеттерін б?лу
D. Барлы? ?ауіпсіздік шешімдерін ?олданушы ?зі орындайды
E. Тек ішкі серверлерге жауапкершілік беріледі
ANSWER: C
Б?лтты ?ауіпсіздікті ?амтамасыз ету ?шін жиі ?олданылатын криптографиялы? механизм
A. VPN 
B. SSL/TLS 
C. FTP 
D. HTTP 
E. DHCP 
ANSWER: B
Б?лтты ортада тіркелмеген ??рыл?ыларды аны?тау ?шін _____ ?ажет
A. ??рыл?ыны ?айта ж?ктеу 
B. MAC мекенжайларын ба?ылау 
C. IP мекенжайын ?згерту 
D. Дискті тазалау 
E. Желі трафигін шектеу 
ANSWER: B
?ауіпсіздік хаттамаларыны? жа?артылуын ба?ылайтын ?ызмет
A. Лог жазбалар 
B. SIEM 
C. VPN сервері 
D. DHCP 
E. SSL кілті 
ANSWER: B
Б?лтты ж?йелерде а?парат а?ынын шектеу ?шін пайдаланылады
A. DNS сервері 
B. API шлюздері 
C. Ашы? порттар 
D. FTP клиенті 
E. Сервер тіркеу 
ANSWER: B
580.Б?лтты ортада «data exfiltration» шабуылын ерте аны?тауды? е? тиімді ?дісі 
A. Желіні ке?ейту
B. Виртуалды машиналарды к?шіру
C. Аномалия?а негізделген ба?ылау ж?йесін ?олдану
D. Ашы? деректерді автоматты шифрлау
E. Ж?йені физикалы? о?шаулау
ANSWER: C
Б?лтты? ?ызметтегі криптографиялы? кілттерді бас?аруда Hardware Security Module (HSM) ат?аратын р?л 
A. Деректерді жою
B. Пайдаланушыны шектеу
C. ??пия кілттерді ?ауіпсіз са?тау ж?не ??деу
D. IP мекенжайын бас?ару
E. Хаттамаларды ?згерту
ANSWER: C
К?п пайдаланушы ?атынайтын SaaS платформаларында бір ?олданушыны? деректеріні? екіншіге к?ріну ?аупін азайту ?шін т?сіл ?олданылады
A. Жалпы?а орта? м?лімет базасы
B. Ашы? API интерфейсі
C. М?ліметтерді о?шаулау (Data Isolation)
D. ??рыл?ы с?йкестендіру
E. Пайдаланушы кэшін тазалау
ANSWER: C
Б?лтты ортада ?ауіпсіз DevOps (DevSecOps) енгізуді? негізгі себебі
A. Хаттамалар санын арттыру
B. Тестілеу уа?ытын ?ыс?арту
C. ?ауіпсіздікті ?зірлеу процесіне ендіру
D. Пайдаланушы деректерін жою
E. Шифрлауды болдырмау
ANSWER: C
Б?лтты ж?йедегі IAM (Identity and Access Management) ?атесіні? е? ?ауіпті салдары болуы м?мкін
A. Ж?йені? баяу ж?мысы
B. Желідегі а?ау
C. Р??сатсыз т?л?аны? ма?ызды ресурстар?а ?ол жеткізуі
D. Электронды? пошта істен шы?уы
E. Файлдарды автоматты т?рде жою
ANSWER: C
Б?лтты? инфра??рылымда на?ты уа?ытта?ы аномалияларды аны?тауды? к?рделі ?дісі  
A. Пайдаланушы интерфейсін тексеру 
B. К?ніне бір рет журналды о?у 
C. Машиналы? о?ыту?а негізделген мониторинг ж?йесін пайдалану 
D. IP с?згілеуді ?олдану 
E. FTP журналдарын са?тау 
ANSWER: C
?ауіпсіздік талаптарын біріздендіру ?шін к?п б?лтты? ж?йелерде ?олданылатын стратегия
A. ?рбір провайдер ?шін жеке саясат жазу 
B. Ашы? желіні пайдалану?а р??сат беру 
C. Біры??ай саясат бас?ару ж?йесін енгізу 
D. Серверлерді физикалы? біріктіру 
E. Интерфейсті жа?арту 
ANSWER: C
Б?лтты ж?йелердегі пайдаланушыны? ???ы? арты?шылы?ы артып кетуінен туындайтын т?уекелге ?арсы ?діс 
A. Серверді ?шіру 
B. Барлы? ?олданушыларды ?кімші ету 
C. Уа?ытша ж?не шектеулі р?лдерге негізделген саясат ?олдану 
D. Деректерді шифрлау 
E. DNS мекенжайын ?згерту 
ANSWER: C
Zero-Day осалды?тарын дер кезінде жою ?шін е? тиімді амал болып саналады
A. Виртуалды серверлерді к?шіру 
B. Ж?йені толы? ?шіру 
C. ?ауіпсіздік патчтарын жедел енгізу 
D. Серверлерді ?айта ж?ктеу 
E. DNS кешін тазалау 
ANSWER: C
Б?лт провайдері SLA шарттарын б?з?анда туындайтын ?ауіптер
A. Тек поштаны? кідірісі 
B. Интерфейсті ?згерту
C. ?ауіпсіздік ж?йесіні? ?лсіреуі ж?не р??сатсыз ?ол жеткізу 
D. Желі жылдамды?ыны? артуы 
E. Р?лдерді жо?алту
ANSWER: C
Б?лтты? ортада «?ол жеткізу ???ы?тарыны? к?ле?келі артуы» (privilege creep) ?ауіпін болдырмау ?шін тиімді амал
A. IP с?згілеу
B. ?олмен тіркеуді алып тастау
C. Уа?ытша р?лге негізделген р??сат беру саясатын енгізу
D. Сервер ж?ктемесін ба?ылау
E. Ашы? кілтпен шифрлау
ANSWER: C
Бірнеше б?лтты? провайдер ?олданылатын ж?йелерде ?ауіпсіздік саясатын орталы?тандыру ?шін ?сынылады
A. ?р провайдер ?шін б?лек логин ж?йесін орнату
B. API ?олжетімділігін шектеу
C. Біры??ай саясат бас?ару шешімін (Unified Policy Management) ?олдану
D. Барлы? лог-файлдарды жою
E. DNS конфигурациясын ?згерту
ANSWER: C
Б?лтты ортада деректерді ??деу барысында «data residency» саясаты білдіреді
A. Деректерді? резервтік к?шірмесін са?тау мерзімі
B. ?олданушыларды тіркеу географиясы
C. Деректер ?ай елді? за?намасына ба?ынатынын аны?тау
D. Виртуалды машиналарды біріктіру
E. Сервер ?уатын ?лшеу
ANSWER: C
Б?лтты ?ызметтегі Zero-Day осалды?ын бас?аруда басым амал болып табылады
A. DNS шифрлау
B. Виртуализацияны то?тату
C. ?ауіпсіздік патчтарын жылдам енгізу
D. ?олмен журнал ж?ргізу
E. Сертификат ?олдану
ANSWER: C
Б?лтты? ж?йеде ?ол жеткізу журналдарын талдауды? негізгі ма?саты 
A. Виртуалды серверлерді ?осу
B. ?ауіпсіздік б?зушылы?тарын аны?тау
C. API жылдамды?ын арттыру
D. DNS мекенжайын са?тау
E. Интерфейсті ?згерту
ANSWER: B
?ауіпсіз б?лтты? архитектура ??руда ?ауіп-?атерлерді? ы?тимал салдарын болжау аталады
A. Шифрлау
B. Желіні ке?ейту
C. Т?уекелді модельдеу
D. Серверді ажырату
E. Пайдаланушыларды тіркеу
ANSWER: C
?ауіпсіздік о?и?аларынан кейін деректерді ?айта ?алпына келтіру процесі аталады
A. Логты талдау
B. Тіркеуді жа?арту
C. ?алпына келтіру жоспары
D. Р?лдерді ?айта б?лу
E. Интерфейсті ?шіру
ANSWER: C
?олданушы р??саттарын шектеу ?шін RBAC (Role-Based Access Control) пайдаланылады
A. Ж?йені ?шіру ?шін
B. Барлы? ?олданушылар?а ?ол жеткізу беру ?шін
C. Р?лге байланысты шектеу енгізу ?шін
D. Серверді резервке алу ?шін
E. Виртуалды орта ?осу ?шін
ANSWER: C
API ?ауіпсіздігін ?амтамасыз ету ?шін жиі ?олданылатын ?діс
A. Порттарды ашу
B. SSL сертификатын ?олдану
C. DNS серверін б??аттау
D. Серверді то?тату
E. Файлдарды шифрлау
ANSWER: B
Б?лтта?ы м?ліметтерді? сырт?а таралуын болдырмау ?шін ма?ызды саясат
A. Желіні ке?ейту саясаты
B. Деректерді са?тау саясаты
C. М?ліметтерді жіберуге шектеу саясаты (DLP)
D. Физикалы? шектеу саясаты
E. Кэш тазалау саясаты
ANSWER: C
?олданушылар белсенділігін ба?ылау ?шін тиімді ??рал
A. VPN
B. SSH
C. SIEM ж?йесі
D. DNS фильтр
E. TLS сертификаты
ANSWER: C
